[中史人請入]其實中國人點解會對統治者有種痴迷嘅崇拜？

到底係制度令到佢哋咁，定還是DNA問題？

強人政治
係動盪不安既時候有個強人出黎穩定時局
咁的確係吸引

其實你呢個問題己經有不當預設
預設左所有人都係崇拜君主

首先要問既係
「點解依家既人（自己）都認為古人係推崇帝王？」
大部份流傳到依家既文獻，都係經過過濾、揀選，結果我地睇到大部分文獻反映既，只係整理者既思想。

咁樓主覺得西方人係點？

唔淨係中國人 全世界人類都對統治者有崇拜架啦
呢件本身唔係衰野 只係當統治者係壞人你都仲崇拜先係有問題

毛臘肉殺支那人直頭係功 點會係壞人

人就係中意搵d嘢崇拜架啦

全世界都係，德國亦出過希特拉

所有的中國人仍然是農民，儘管他們從本人開始或從此前幾代開始就離開了農村，不再從事農業生產，擺脫了農民這一中國“二等公民”身份，但在思想、精神和言行上，仍打上了農民的烙印。無論是高級官員、大學教授、富商巨賈、技術工人乃至早已移民海外，都無法擺脫具有超穩定性的農業文化或農民文化的影響，這個“心靈之戳”比膚色等生理特徵還要根深蒂固。

他們沒有公民意識和公民身份，沒有公共空間和公共關懷，沒有選舉權和被選舉權以及其他最基本的人權、自由和尊嚴。傳教士明恩博早在清末就指出：“支那政府，怠於公務；支那人民，乏於公共心。……不問政府如何處理公共之財，苟非直接於其各自之身上之關係而有損失，則視之如觀對岸之火，聊無痛癢之感。……支那人者，以山川（即國土）為皇上之私產，定為帝之所得有。道路，亦為帝所有。故亦無論何事，不思出力為之也。……而道路遂成溝渠。”